中國外交部：英國就香港BNO持有者一事做出決定前最好也徵求英國人民的意見

路透北京7月7日- 針對英國在香港BNO持有者一事上的表態，中國外交部發言人趙立堅週二稱，BNO護照持有者有300多萬人，英國政府在做出最終決定之前最好也要徵求一下英國人民的意見。

“BNO護照持有者有300多萬人，英方在做出決定之前，最好要想一想，這些人如果都到了英國，他們要享受跟英國國民一樣的工作醫療福利待遇，”他在外交部例行記者會上稱，“英國政府在做出最終決定之前，最好也要徵求一下英國人民的意見，他們是怎麼看待這件事的。”

英國稱香港國安法“明顯而嚴重地”違反了1984年簽署的中英聯合聲明。英國外交大臣拉布(Dominic Raab)上週三在中國實施香港國安法後表示，英國將信守承諾，對持有英國國民海外(British National Overseas, BNO)身份的香港人提供“訂製”的移民途徑。

英國首相約翰遜上週五也稱，英國必須力挺香港人民，並表示“無法確定當中有多少人會來英國”。

對此，香港特區行政長官林鄭月娥今日上午表示，BNO在回歸後被視為一種旅行證件，持有人繼續可以中國公民的身分去享有例如回鄉證等便利，如英國單方面改變，國家會作出認真回應和處理。未來仍要看英國採什麼措施才能評估對香港的影響及作出回應。

中國駐英國大使劉曉明周一也批評英國嚴重干涉中國內政，就中國實施香港國安法發表不負責任的言論，稱這種行為可能會損害未來的中國投資。

做乜干預別國內政呀⋯⋯

好似冇福利攞

唔係係有60幾%人支持香港人過去？

做咩又干涉人地內政 人地投唔投關你蛋治

關你撚事咩
人地有民主選舉，自然會投票做野
理掂你d水同糧食未

每日N篇

干預別國內政
拎石頭砸自己對腳

國安法有冇問過我地

中國忽然好關心英國

你搞加拿大果兩個果陣
有冇問加拿大人民意見

想問下佢批單程證時有冇徵求我地意見？

人哋民主國家全部議案都係要人民同意㗎啦

干預人地內政

之前問咗啦，去頭4成以上認為應該直接俾BC

干涉英國內政

吋緊某個獨栽國家

BJ : 你立党安法又有冇徵求一下香港人民的意見

(設計對白)

咁支那就港版國安法立法一事有冇徵求過香港市民意見？

中方開始準備編造實施顛倒黑白大法，常用技能

你立國安法有問過我哋？

睇黎支那真係好驚香港人出走。

英國民調：64%受訪者贊成英政府助持BNO港人定居英國

你做國安法有無徵求過我意見？

其實係英國爭我地

又想拉一派打一派

即係無反制做到先日日出嚟9噏

人地內政關你閪事咩？英國人屙舊屎係唔係都要問過你先？

所以真係要一鋪打死中共

佢會答你有14億人支持

禁出境

就算bc 長期離開英國無交稅一樣無福利

正解

獨裁國家叫民主國家問人民意見

知驚已經太遲啦

代議式民主點冇問過人民意見？

支國政府做決定之前又曾幾可時問過佢啲人民 on99

又唔見放d單程證落黎香港有問過香港人既?
假民主

人地每四年選一次，你呢？

送中有無問過我地呀 國安法又有係問過我地呀on9

屌你，搞國安法之前有無問過香港人好唔好？

企開啲啦

一日一篇同黃圈個陣一樣
官方認證點做先對自己同香港最好

人地國會先岩岩選完冇幾耐

反制行動 應該派中國護照比英國人 等英國人仆到咁黎我地強大既中國 破壞佢地人口結構

哇啲口氣放軟晒喎

學中國老作咪得

我唯一唔明係，點解成日都咁關心人地掟石落自己隻腳度？人地想斷腳咪由佢囉，食花生唔好咩？

每日150蝗 ，支共同港共有無問過香港人呀

大半人絕對支持

又有錢又有學歷技術又有普世價值

訓左幾耐
最新唔係over6成英國人贊成咩

有無搞錯
開支那你咩事

香港班保皇黨都大把簽名有排打飛機

一聽呢d癈話就把幾火

國家法實施時 最好先公投以尊重香港人意願

人地welcome喎，香港人又點會似大陸蝗蟲來港搶福利咩？

大選就是民意的表達

中國教英國人尊重民意

真係好重視人民意見嘅政府

英國國會冇反對聲音，人地民主議會洗你教

做乜外交部要.........石頭............腳？

人地下議院全真選，首相又係下議院選出黎........

同埋如果人民唔like, 執政黨要落台........

並堅定落實一國兩制

乜你立国安法有問我地意見

人地民調支持多喎

每日關心香港人去左邊

fire wall

教民主國家 民意授權

關你個支那口交部叉事

英國事務純屬英國內政 支那人不要說三道四

關你膠事咩口交部

放心, 我會留返笪地比你.

你行國安法有無問香港人意見？

徵撚左啦，6成支持

好撚好笑，要求人地民主

你立國安法有冇問過全香港人呀？
咁都講得出

佢想話英國公投香港二次回歸事頭婆？！

人哋俾唔俾人過去係人哋話事，而且BNO係英籍，俾英籍人士返屋企有咩問題

之前每日一篇關心黃圈浪費時間 而家每日一篇關心bno

日日派膠會無威信架…

叫痰尿盅上去坐下當諮詢左

請中國出口石頭到英國

即係打算係英國煽動輿論
等當地人覺得政府呢個決定對當地人民有害

關你乜事

人哋民選議員已經代表，唔係大陸式被代表。

做對了

DLLM咩, 你自己夠唔夠膽國安法共投呀?

呢個就唔係人地英國內政

但佢有問過14億人咩？

唔係講完之後先做 唔計

基本法腐乳
全球通行

用14億人騎劫香港人

佢咪試下

仗都有得打

咁撚關心英國同bno做乜柒
又擔心bno過去要搬磚，又擔心英國負擔唔到，
人地內政關佢撚事呀
企開啲啦

不過支共咁樣講, 即係無英國符

bno 同有回鄉證有咩關係?

問乜鳩，人地有代議士，議員就係人民授權，不過強國無呢個概念係正常，畢竟一人獨大，其他人都係負責讚成同舉手

人地議員民選ga
議員都係受制於人民
似你人大常委會咁咩
是但點個人就話代表人民
定係中共都知全國人民代表大會唔代表人民？

哦，咁英國真係要做下民調，而家呢個係黨內。

上twitter問

how about 單程證, 國安法

洗撚你教人做野咩 小支支

問左喇 得22%人反對咋屌你老母支那

獨裁國家教民主國家要有民主
同太監教男人扑嘢有咩分別？

關你咩事

又真係幾撚好笑

駛唔駛問晒全地球呀

人哋民主國家，由其議會制，冇民意支持可以即時倒閣，你洗同人哋擔心

真係驚人走

同知英國嚟真 一味靠嚇冇用

教人民主 笑到仆街

係，唔通佢會del bno個中國藉加速香港人平權走佬咩

敵人反對我地就要贊成

傳銷個啲都會好關心你話你唔同我合作會好蝕底架錯失賺大錢嘅機會

又話去到要搬磚

關你撚事咩企開啲啦屌你

支共： 我唔知

支支好緊張

咁驚做咩者

佢會9up香港人好支持

英國政府在做出最終決定之前最好也要徵求一下英國人民的意見。

笑撚左
笑埋右

人地內政豈容你呢d發展中國家說三道四？？

Feel到佢開始淆底

係

我哋一定唔可以放鬆 要全力回擊

人地有三百萬個簽名
唔係點敢你去到火星 都派速龍拉鳩你番來香港

敵人反對我讚成

好驚人走

“中國有13億人，中國在做出決定之前，最好要想一想，這些人如果都到了香港，他們要享受跟香港國民一樣的工作醫療福利待遇，”他在外交部例行記者會上稱，“中國政府在做出最終決定之前，最好也要徵求一下香港人民的意見，他們是怎麼看待這件事的。”

咁算唔算民意

正視聽，pin呢個

幾時問下支那賤民意見

每日150 港漂 雙非都冇問過香港人意見

徵求咗14億人及幾十個非洲中東國家

英國做野唔使你支那教

3000萬香港人支持夠cover 300萬BNO啦

有做野有交稅好似都有

上面我post 錯, yougov 嗰個先啱

國安法有無徵求過香港人意見

香港人反共，你咁唔喜歡香港人咪又我地走lor

強烈建議 UK 向 豬乸國盡快獻上貢品, 否則後果自負

徵求左啦人地話好喎

97 前有冇問過 香港人 中國人 英國人 意見

就算有bc唔喺英國出世都要交過3年稅

大劣人咩都可以鳩up，講大話連自己都呃埋

每日幾篇

你出国安 有撚問過我地意見

說三道四

明白

從來冇當人民係人既極權 有面開口叫人問人民意見

共魔真係 100歲唔死都有野笑

樓主pin this

佢依家咁驚即係佢當初講 「留島不留人」係靠嚇囉。

即係我地做岩左, 我地係應該要走難。

佢邊敢咁講 一講就犯國安法比人拉啦

國安法有徵求過香港人意見？

笑撚咗 共產黨有咩資格講徵求人民意見

不如大家冷靜啲諗下
大家一直都係話敵人反對要支持 宜家佢做到好似唔想人走
咁大家反應係一定叫走，另一方面諗其實走同唔走對佢有咩益處同壞處？

d簽名一個人可以簽一萬個

人地果d民選議員民選政府黎，唔洗好似班弱智咁微博試下水溫先

叫英國做多次囉
分分鐘唔止6成

驚人走就咪咁高調日日用國安法也文也武啦

潛龍勿用都唔撚識

弱智無極限

on99跨黨派MPs一齊推動
學似你口交部

咪問左囉60%呀

即係支共佢想煽動輿論抹黑香港人 等英國政府因輿情而唔俾bno平權 用意非常邪惡 一定要同英國民眾打預防針

全力打英國戰線

佢上次講依句野
係NBA事件
叫美國NBA 留意中國人民既感情
點知上海同深圳NBA 坐爆曬

仆你個街 見英國政府企硬幫BNO就想借英國人之手反尻BNO 屌你老母啦

結果唔係中共favour
唔計

中国的政策什麼時候徵詢過中国人的意見？

中國的是中國的 外國是中國的 歸根究底世界都是中國的

太監教人做愛

英國人拍手叫好啦on9

而家唔屌黃圈
轉屌BNO

鬼佬大外宣出動，預期BNO到步之後
邊個講得最起勁就係鬼

咁中國人想有民主，你上面班契弟有沒徵求中國人民同意。
真係要代表青山同志向各黨委問好

好似黃色經濟圈 一日一篇

關你撚事咩

英國嗰啲係真問責制，市民唔滿意，下屆冇得撈㗎。

唔係有３００萬人簽夠支持國安法既咩
果度有好多人有ＢＮＯ
點會300萬人走晒

黃圈自閹、玩數字歌嘛

錢係支那春袋

SWIFT

咁香港有咩福利

英國而家個首相係民選出黎, 佢嘅決定理論上代表大多數民意邊似得大陸你, 上至總理, 下班各省大員都唔係公投選出

人哋咪做過民調

又想混淆視聽話香港人去即刻有福利等英國人反感 意圖逼到英國政府唔俾香港人去

好彩英國人唔撚係傻

分化黎講中共真係世界級

我哋唔要你立啲法嗰陣落唔見你問吓意見？

佢地邊識睇英文

講到中國人
好似可以發表意見咁

誠信 責任 顧全
雖然唔係個個都會移民 但係有一個國家很容下三百萬人入嚟 試問邊個國會很無學歷都踏走咗你了 有個小型國際都會先係路嘛香港

英國外交部：中方就國家安全法立法前應該問一問香港人的意願

民調

即係中共講之前冇問過民意

一個冇民主既國家憑咩叫人徵詢民意

係咪已經冇得駁開始尻駁

比內地小粉紅見到原來黑暴就可以成功爭取英國居住權，一定暴動到似

人地d議員係民選，國會有debate架
唔係全世界都沒有沒有沒有通過

人哋內政關你鳩事咩

腥移民來香港有冇問過香港人？

每日150個又有冇問過香港人呀

我哋應該全部上twitter問返支共

英國人民好支持

無邏輯可言

講到尾 支共應該知英國畀硬香港人走 所以想盡最後努力分化

人哋政府代表人民

屌你老味支那佬真係好撚核突

英國內政豈容中國說三道四？

英國首相係民選，完

國安法又問左香港人意見未呀

Btw 芝麻人做咩干涉別國內政

大陸實開行turbo喺英國抹黑香港人嚟到爭福利

睇黎bno哩件事佢真係好驚

英國人都支持既話，係咪要問全球人?

唔只干涉人地內政 仲干涉埋英國人

佢愈講只會令到 中英關係愈差

國安法有冇問過香港意見

人哋成個內閣係由人民選出嚟，人民授咗權咖喇
呢樣叫代議政制呀支共

人地政府民選
用“也”字想扮有資詢?

田景梁灝文

<有關兆隆苑肺炎確診個案>
今日突然有10幾單肺炎嘅確診個案，雖然田景範圍無，不過與田景一路之隔嘅兆隆苑就已證實係有一宗確診嘅個案——
- 個案編號：1296
- 病者為壯年男子，從事音樂教育行業
- 病者並無外遊紀錄
- 病者現時已於屯門醫院留醫
- 根據衞生防護中心嘅公佈，相關病者斷定為「源頭不明」。顧名思義，即係喺醫學上並未能夠知道病者從何染病。
- 有唔同消息指病者去過某間餐廳用膳，以及去過某間診所睇醫生，就我所知，暫時都未有證實資料反映佢實際係去過啲咩地方。
////////////
現階段我哋所知嘅措施如下：

- Tak-yuen Wong 王德源 已經通知管理處，並與管理處商討相應嘅清潔措施；

- 雖然現時未能完全證實病者過去數日去過咩地坊，但考慮到良景商場係良景範圍最多人流嘅商場，所以我哋都已經聯絡過良景商場嘅代表加強清潔，以作預防。而商場方面亦表示如果證實病者真係入過商場的話，必定會安排徹底嘅大清潔。

- 相關衞生部門職員亦表示，如果病者有同住者，該些人仕亦會安排入隔離營。
/////////////
坦白講，今日突然有一系列嘅確診個案，突然咁樣爆發，資訊都幾混亂，我哋嘗試替大家整理消息，等大家可以掌握到個情況。

另外，雖然病者現時被定為「源頭不明」，我哋都會擔心，咁會唔會係社區爆發嘅先兆呢？坦白講：我哋大家都唔知。所以我哋都秉持一直以來嘅主張：疫情其實一直都未完嫁，希望大家保持警剔，但同時要保持理性，唔好亂——保護好自己，就係保護大家嘅最好方法。
亦祈望各位田景良景人可以平安，保重。

如英方堅持一意孤行違反《中英備忘錄》
中方不排除定立《英國國安法》
捉拿破壞中英關係暴徒
問你驚未！真·雖遠必誅

係

佢真係當英國人傻 以為英國同支那一樣資訊唔流通

不過上twitter反擊返大陸都要

英國依家好撚興佢地成日係外交到威脅自己

咁就更加要走

證明真係走人先係正確

英國內政 關你中國咩事

佢話問左

原來人民意見咁重要

都唔係 好多白人都係無咩腦 一定要反擊

咁人家唔可以學你拉哂反對的人去再教育呀

等英國人見下佢哋啲醜態

而家英國人都開始憎支支

又唔好咁講，狗鳩咬係人都唔想

係

大家要大力打twitter戰

全面反擊

肉唔肉酸

咁每日150個落嚟香港, 又有無徵求香港人民的意見？

咁每日150個落嚟香港, 又有無徵求香港人民的意見？

咁每日150個落嚟香港, 又有無徵求香港人民的意見？

人地英國内政嚟！
牆國有乜資格說三道四呀？管好你D小粉蟲先啦

Exact7ly

唔出聲 我地先驚及怕

3千萬人

你立過案法有冇問香港人意見呀

都係

上twitter用返英文問佢哋

等多啲英國人外國人知

正

每日百五個有無問過香港人意見？
大多數香港人表示，強烈反對每日百五個

立法禁止持有BNO啦垃圾

條7頭竟然識得講民意

又科水俾英國紅媒抹黑香港人啦。到時民調一出，支那又牙擦擦啦。英國想重振雄風變返日不落帝國，首先要制裁英國紅媒。

根本佢地唔夠人可以一野填補曬成個斷層

話咩香港人去到會同等同R福利

究竟有冇睇過raab哥講咩

佢越係想顛倒是非黑白 用啲咁嘅下三濫招數 愈令英國人同英國政府覺得侮辱緊佢智商

講到自己國家都聽市民意見咁

此内容含有危害颠覆国家政权信息，已被中国国家网络安全特殊调查警察依法实施强制移除，各位中国香港特区市民切勿以身试法

佢話14億支持就14億支持，根本冇人敢反對。

支那好識玩借力打，咪一味屌支那。追住佢玩鬥爭呢門強項嚟打

傻啦
大陸大把人

希望全世界可以一鋪KO支共

獨裁政權教民主國家聽民意

要清剿紅媒

人哋民主國家關你撚事咩

縮返去你嗰個屎坑國度打飛機啦

一語中的

越多表示越重要

有冇搞錯，關你咩事!

等我哋續篇反駁

大陸話你地唔支持喎
比d反應大陸睇下啦

徵求左，3000萬港人支持立法

無晒招數，真可憐

當年大陸啲大肚婆 一車車咁送落嚟有冇問過我哋感受

地球有70億人，14億係少數

唔合理喎呢個情況應該係全部BNO嘅人投票喎

Jeremy Corbyn哩隻共碟係時候出場喇

我cut香港人來往大陸通行證反制

舉白紙都犯法嘅權利

呢啲時勢仲夠膽出嚟死撚緊

五眼滅共

有三百萬個簽名點解區選保皇黨連百五萬票都攞唔到

關你撚事咩支共

Jeremy corbyn收咗皮啦

等英國出details再bin佢屍

因為你地操控選舉 唔俾老人家投票 唔係點解國安法要禁止你地操控選舉

呢個就係反制？不過小心老共d 賤招就去宣傳香港人好仆街搞亂英國人生活，佢地真係乜都做得出，有無人信係另一件事。

佢驚有錢人走姐

所以我哋唔可以掉以輕心

要喺twitter多啲反擊

驚中產走
千幾萬身家果班
真係有錢隨時走得

國際線

咁點解大陸人落黎香港無人徵詢我意見

英國人有票投，牆內人無票投

唔洗駁，每個地鐵站放個BNO 回收箱就得

日日講你唔煩我都煩

冇人敢還冇人敢呀

支那就香港國安法做出決定前最好也徵求香港人民的意見

冇撚有錯

關你撚事？

諗起三千萬港人真係笑到嘔泡

外交部做乜咁關心英國國民
你係中國外交部定英國外交部

支共：你唔好干預別國內政呀
英國：你唔好損害香港自由呀
支共：你唔干預我咪唔立國安法囉
英國：你唔立國安法我咪唔干預囉

用字軟化咗
唔係退呀嘛

如果佢哋走去認真問，怕佢2047都未問晒...

人地英國每隔幾年由英國人選一次，你地中國每隔幾多年由中國人選一次？

定無咁多公屋放啲低端人口？

強腳外交部係咪唔識英文？
有冇福利都唔知？

干涉英國內政?

“有無搞錯 關你咩事”

國安法一定有徵求港人意見，唔準做謠生事

係智能監控前答咪得囉
傻豬嚟嘅

其實佢d慣用技倆已經比人睇穿曬

佢唔係仲以為係以前呀？

人地有選舉。

佢真係好驚人哋走喎

中國式民主：不同意請舉手

有聲

人地做咩決定 問唔問

關你撚事咩柒頭 企遠啲啦賤種

講到咁
大陸想煽動外國小粉紅同左膠搞事

成日叫人唔好干涉內政自己就成日干涉人內政

咁國安法立法有冇諮詢過我地？

強烈反對別國內政

中國每日放150隻蝗入香港有冇問過香港人？

中國政府粗暴干預英國內政

淆撚到

唔講以為國安法有徵詢過大陸人/香港人意見

欣賞依個表達

石頭同腳呢？

佢問過林鄭

有冇搞错？关你咩事？

by太陽照常升起

支那點解咁驚
搞到我真係好想快啲過去

開三峽大壩前唔問下下游既人民

最精彩係依句

佢好想人抗拒咁喎

民調顯示大多數英國同胞支持

畀人發現咗春袋

搞一次公投啊笨

但英國人有幾多會聽到口交部講咩

okok

酸民日報中國版好應該比外國人欣賞下

支國叫人徵求民意真係好好笑

人地擔心英國會比太多福利香港人會負擔太大, 同時又擔心香港人拎BNO過去要做低下階層過窮苦日子

口交部講民主

硬嘅唔得嚟軟攻

香港低稅同時睇醫生唔會睇到你破產已經係最好嘅福利
雖然後果就係養到一街全球最長壽嘅廢老

外交部: 如果英國堅持給予bno居留權的話, 中國沒有甚麼可以做